{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_030537",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0055547",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "창평\n\n(昌平)"
    },
    "text": "昌平\\n\n全羅南道潭陽地域の旧地名です。\n百済時代は屈指と呼ばれ、757年(景徳王16）、岐陽と改称され、茂朱の領県となり、940年(太祖23年)に昌平と改称されました。\n高麗初期には羅州牧の林内でしたが、中期に県令館を設置しました。これは、韓賢里が南賊·李延年を平定するのに功を奏したため昇格させたものです。 1391年(恭譲王3年)、光州牧林内の長平部曲と甲郷が編入され、朝鮮初期には直村に編入されました。\n1474年(成宗5年)、ある県人が県令を凌辱した罪で受領が廃止され、光州牧の属県に編入されましたが、5年後に復旧しました。 1895年(高宗32)郡となり南原府に属し、翌年全羅南道に属し、1914年の行政区域改編の際に潭陽郡に併合され昌平面となりました。\nここは無等山から延びた山脈が東西に包み込みながら北に伸びており、その間に堅岩川と高山川が広い堆積平野を作り、栄山江の支流である東江に合流しています。\n県の治所はもともと西高山付近にありましたが、1793年(正祖17年)東北側の現在の位置に移りました。 昌平を中心に光州·潭陽·冬服·長城などとつながる道路網が発達し、東江流域には外倉がありました。\n文禄·慶長の役の時、義兵長として活躍した金千一(キム·チョンイル)がここで生まれました。 粛宗の時に建てられた海谷里の松江書院には、ここで成長した鄭哲を配向したが、今はなくなり、遺虚碑などが残っている。",
    "QA": [
        {
            "question": "昌平の旧地名は何ですか？",
            "answer": "昌平の旧地名は岐陽といいました。"
        },
        {
            "question": "昌平は何時代に屈指と呼ばれましたか？",
            "answer": "昌平は百済時代に屈指と呼ばれました。"
        },
        {
            "question": "昌平は何年に昌平と改称されましたか？",
            "answer": "昌平は940年に昌平と改称されました。"
        },
        {
            "question": "昌平は何年に県令館を設置しましたか？",
            "answer": "昌平は中期に県令館を設置しました。"
        },
        {
            "question": "昌平は何年に光州牧の属県に編入されましたか？",
            "answer": "昌平は1474年に光州牧の属県に編入されました。"
        },
        {
            "question": "昌平は何年に郡になりましたか？",
            "answer": "昌平は1895年に郡になりました。"
        },
        {
            "question": "昌平の治所はどこにありましたか？",
            "answer": "昌平の治所は現在の東北側にありました。"
        },
        {
            "question": "昌平周辺にはどのような道路網がありましたか？",
            "answer": "昌平周辺には光州・潭陽・冬服・長城などとつながる道路網がありました。"
        },
        {
            "question": "昌平で生まれた有名な人物は誰ですか？",
            "answer": "昌平で生まれた有名な人物は金千一(キム·チョンイル)です。"
        },
        {
            "question": "昌平周辺にはどんな名所がありますか？",
            "answer": "昌平周辺には海谷里の松江書院などの名所があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 446,
        "QA": 289
    }
}